**第一步**

咨询省厅人事科028-86137183，挑明情况是已经工作了违约，他会告诉你怎么办，毕竟年年有新政策，还是问问他们为好，协议说的很清楚，最终解释权归国家。

> （2017年的版本是工作了就在工作单位所在地教育局办理）

**第二步**

弄一张辞职信找校长签字盖章，不辞职教育局不会给你的违约申请表签字盖章。

> （个人经历：我那个区教育局还要求我爹写保证书，保证不反悔不闹事，我tm简直无语了）

**第三步**

弄4张免费师范生违约申请表，就是QQ群里的那个，但是你还是亲自找教育局（人事科）去拿，违约金你让教育局算了再写，他们不懂会问省厅的，千万别自己一来就写。

> （违约金金额问题：省厅亲自顺路确认了，违约金11级之后目前都是8.4万，以后如果补助增加，违约金也会长，工作一年少10%，如果差几个月求情，会给你凑整数的）

**第四步**

按照违约申请表的要求，从学校，区县教育局，市州教育局一级一级签字盖章，如果是市教育局直属学校就最省事了。

**第五步**

教育局交钱，取得缴款书，这个就是凭据，有了它省厅才会同意。交钱给谁，有的地方是给区县，有的是给市州，主要看市的意见，这个钱不进他们口袋，他们态度很不积极，我这里被他们坑死了，这个地方最坑人，具体操作看我经历。


> （个人交钱经历：我找人事科问收钱，负责人没办理过，一来就说好麻烦，需要等，十几天也没消息，还说别人不回他，他也没办法，我说房子要到期了，他居然说你可以住宾馆啊，我去你大爷的，简直是不作为啊。后来那个负责人休假去了，踢给了其它人，因祸得福，遇见几个没拖延症的老师，一个半小时搞定，主要问题就是现在国家检查很严格，他们需要证明他们有义务有资格收违约金的文件，有这个就好办，你可以提醒他们找市教育局，肯定有的，然后财务科会填写一式四份缴款书，我当时是遇见一个快退休的热心老大爷公务员，说看你来了好几次了，我带你去吧，省得你冤枉路多跑，简直是感动。去了财政局，缴款书给他们，银行卡一刷，填写几个信息，盖几个章，然后其中一张缴款书会给你，千万收好啊）

**第六步**

带齐文件去省厅（4张违约申请表，身份证原件及其双面复印件，缴款书原件和复印件）

**交通：** 成都东站坐地铁2号线到天府广场出站，走220米到陕西街26号省厅。

**具体流程：**
1. 电梯上12楼人事教师处到1205号找老师签字。
2. 拿着签好字的申请表去1215号找老师盖章。
3. 最后回1205拿给老师看看，他会还给你三张违约申请表和缴款书原件，你拿着另一份违约申请表和缴款书复印件、身份证复印件去1205最里面找另一个老师就说修改免费师范生信息，大概几分钟就完毕了，有闲情逸致可以亲眼看着自己是怎么被注销的。
4. 最后带好东西，礼貌的离开，缴款书务必收好当证据，三份违约申请表，自己留一份，另外两份，一份给市州教育局，一份给学校或区教育局，看他们谁要。

> （心得：去之前电话确认省厅那个人到时候在不在，省得冤枉路，门口登记时和保安笑着打招呼搞好关系，好处大大滴有）

**结尾吐槽：**

我跑市和区教育局累计10多个来回，车费都快死人了，太折磨人了，去之前电话沟通有无时间，免得冤枉路，不过有时候还是自己亲自去问，这样他们不好急匆匆挂电话，也是种压力，态度要好，但是也别显得太轻松，得让他们明白你很急切。

**心得感受：**

大城市毕竟国家查的严，服务态度比起市县好得多，所以我觉得只要经济撑得住，能去大城市就去大城市，这就是现实。

**友情建议：**

做好持久战准备，适度提醒，电话一定录音，你懂的，最重要的，别让这些影响复习心情，区那边拖了我很久，后果就是我又领了两个月工资和期末奖金，我以其人之道还治其人之身，辞职表拖到9月再交，工资继续领到9月，呵呵。


<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"><img alt="Creative Commons License" style="border-width:0" src="https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/88x31.png" /></a><br />This work is licensed under a <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License</a>.